# JavaCourse

## Домашнее задание по первому блоку (Java Core)

Необходимо создать класс, реализующий интерфейсы `ru.madbrains.javacourse.homework.part1.SimpleList` и `ru.madbrains.javacourse.homework.part1.AuthorHolder`

_SimpleList_ - предназначен для работы со списком элементов произвольного типа

**Требование**: класс должен иметь конструктор по умолчанию и предоставлять работающий функционал без инициализации начальных параметров

**Ограничение**: Нельзя использовать готовые реализации работы с коллекциями/списками/словарями/множествами/очередями. Необходимо создать свою структуру для хранения списка элементов

**Опционально** (задача с повышенной сложностью):
Создать класс, который реализует интерфейс `ru.madbrains.javacourse.homework.part1.AdvancedList`

_AdvancedList_ - содержит все методы интерфейса _SimpleList_ и добавляет еще два метода:
- _shuffle_ - перемешать элементы списка
- _sort_ - сортировка элементов списка



## Домашнее задание по второму блоку (Spring)
Создать веб-сервис для работы с со своими списками. В качестве элементов списков в своем сервисе можно изначально определить любой тип на свой выбор.

Авторизовавшись, пользователь может получить все свои текущие списки

`POST /lists` - создание нового списка

`GET /lists` - отображает все имеющиеся списки (с краткой информацией по ним) для данного пользователя

`GET /lists/{id}` - Пользователь может получить более подробную информацию по каждому списку по id этого списка (вывод всех элементов списка)

`POST /lists/{id}/elements` - добавление элемента(из тела запроса) в конец списка с заданным идентификатором

`DELETE /lists/{id}/elements/{id_element}` - удаление элеиента по его id из списка с заданным идентификатором

`GET /lists/{id}/elements/{id_element}` - возвращает элемент из списка

`GET /lists/{id}/size` - размер списка

`PUT /lists/{id}/elements` - добавить список элементов

`GET /lists/{id}/find?element={json_element}` - возвращает, сколько раз элемент встречвается в списке


Для sort и shuffle методы

`GET /lists/{id}/sort` - возвращает отсортированный список

в качестве сортировки можно сразу же определить, по какому компаратору будет происходить сортировка

`GET /lists/{id}/shuffle` - возвращает "перемешанный" список

**Опционально** (задача с повышенной сложностью):
Покрыть код юнит-тестами

**Опционально** (задача с повышенной сложностью):
Добавить в сервисе возможность конфигурировать компараторы, сохранять их по имени и в методе сортировки указывать имя компаратора, по которому происходит сортировка списка

`GET /lists/{id}/sort?comparator={name}`

При отсутствии параметра `comparator` сортировка происходит по фиксированному в коде компаратору.
